法庭檢控主任 2020

部門: 律政司
職位名稱: 法庭檢控主任
薪酬: 總薪級表第13點(每月27,340元)至總薪級表第27點(每月53,195元)
入職條件: 申請人必須－
(a)(i) 在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等[註(1)]或以上成績[註(2)]，或具備同等學歷；或
(ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級[註(3)]／C級或以上成績[註(2)]，或具備同等學歷；以及
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級[註(3)]或以上成績，或具備同等成績；並能操流利粵語和英語。
(備註: 法庭檢控主任須參加為期9個月的全日制訓練課程，接受有關法律、訴訟程序及檢控技巧的訓練。訓練課程完結前，法庭檢控主任須先通過筆試再在實習試中取得及格，任何一項考試不及格者可能會遭解僱。)
查詢地址: 香港中環下亞厘畢道18號律政中心西座8樓律政司人事及編制分組招聘小組
查詢電話: 3902 8755
截止申請日期(日/月/年) : 20/03/2020 18:00:00
部門網址:
經互聯網遞交申請: 可以
發布日期 28/02/2020

[反了反了] 法庭檢控主任協會開名譴責律政司司長同刑事檢控專員

[其實對家唔係戇鳩] 黃圈被滲透及分化

英文係咪要好勁
佢啲要求過左但自問英文屎

Spoken唔使勁 刑事案九成講中文

咁低要求既咩 大學都唔洗？

讀寫ok高考有c
聽講得e
廢西一個
見人話grp in同final in都英文多 唔知會唔會問題都聽唔明

是次 CP 招聘的入職資格並無改變，即仍然是文憑試 5 科第 3 級或同等學歷，換言之即符合本地大學入學資格，即可投考。另一方面，律政司則多次解釋，由於投考人數多，律政司完全有條件選擇遠比入職要求高學歷的人士加入職系。以 2009 年入職的 13 名 CP 為例，其中 1 人入職時已經完全「學滿師」具備認許專業資格、5 位已經獲得 LLB/JD 或完成 CPE，另外 7 位亦擁有其他學科的學士或以上學位。現職的 72 名 CP 當中，有 6 人是完全具執業資格、2 人已經 called Bar，另外廿多人則有不同程度的法律資歷，從 LLB/JD 到完成 PCLL 不等。

除了法庭檢控主任本身的晉升級別外，根據《裁判官條例》，法庭檢控主任如果日後獲認許為大律師或律師，他們可憑藉 CP 的資歷，具備獲委任為暫委裁判官或特委裁判官的資格。同樣可獲這種承認的職系，尚有法庭傳譯主任和司法書記。換言之，CP 實可視為另一道晉身法官行列的階梯。律政司的數字指，已經有超過 10 名裁判官，曾經由 CP 出身，例如目前擔任區院暫委法官的周燕珠，以及已晉升為區院法官的彭中屏

其實畀LAW友玩

屌 根本就係比law友玩

請得嗰十幾個人

唔撚理了，報左先，乜柒工都搵唔到

總法庭檢控主任 (Chief Court Prosecutor)
總薪級表 第40至44點 ($89,460 - $105,175)
↑
高級一等法庭檢控主任 (Senior Court Prosecutor I)
總薪級表 第34至39點 ($70,590 - $85,770)
↑
高級二等法庭檢控主任 (Senior Court Prosecutor II)
總薪級表 第28至33點 ($55,705 - $70,090)
↑
法庭檢控主任 (Court Prosecutor)
總薪級表 第13至27點 (跳薪點: 第18點) ($27,340 - $53,195)

講到咁勁但真心人工唔高

和你開工會—— 7起：起工會神器，幫你搵同路人開工會！

有工會先有投票權
取消功能組別
首先要嬴出功能組別

information officer 都好景過佢

9個月training唔知有冇人工拎

有offer先擔心呢d啦

過唔到training 會畀人炒

咩叫跳薪點

由於投考人數多，xx部門完全有條件選擇遠比入職要求高學歷的人士加入職系。

其實每份政府工都係咁
睇都慣哂

AL 英文C可以考EO 啦

EG
PT14 入職 SKIP PT 16
1Yr: 14->15
2Yr: 15->17
Skip 16

跳多1點
唔無謂嫁
1年既升幅黎

之後每年賺多一年年資

連大學都無就話charge人
不知所謂

姐係檢察官？

有5科合格考紀律部隊好過

屎忽痕本身想報黎玩下
一開個網見到鄭若驊即刻熄咗佢

呢個好似型啲

女女問你做咩架
我係律政司做
女女再問即係做咩呀 掃地呀 haha
我話刑事檢控主任
女女問即係大律師
之後我笑言不語 等今晚開餐

睇完個requirement 想報, 但google 完之後就算 自問英文普通, 又冇特別研究法庭文化同知識

same
其他candidates都讀過law
非law唔知點鬥
位又唔係多 請成百人都話撞下運氣丫

報左先囉
又冇成本
打哂資料5分鐘都唔洗
打個J都唔止5分鐘啦

有律師牌都做CP
求其出去一間上市公司做legal consultant都一定高過佢

基本上對上兩次open都係請狀

歷史問題，呢個post 本來係負責答裁判法院嘅檢控，本來係預嚟告吓小販同交通或者處理提堂咁。所以佢哋係唔需要法律專業資格

刑事案會交返俾政府律師（Government Counsel)或者外聘大律師（Counsel on fiat),除非檢控主任本身有律師資格

所以最近請嘅都本身係狀，搏入返去做government counsel/solicitor

咁姐係唔洗哂心機交form

世事無絕對嘅，或者巨乳華睇中你呢

無律師資格係唔著數

有律師資格都去做係咪做bar搵唔到食，做soli入唔到大行先會做

讀law都做咁低人工

報下先

去馬

io係jre officer 呢個只係2a3o垃圾職系
有咩好比

IO 係 graduate level 但唔係 JRE officer

Under律政司咪即係幫鄭若驊條臭閪奶閪？

係喎

你做一個大狀或律師
甚至LLBb Grad only
唔會得呢個數

有鬼野做咩
d重要case就律師做唔到你做
呢d court prosecutor淨係檢控下d 白痴caseon9 到仆街

都似 佢地都屌打大把份人

堂堂律師做呢個post
即係話俾人聽自己廢？

幾年工作經驗做緊law firm admin /law clerk應該去考

起碼係政府工

好過出去俾10幾廿萬學費進修法律相關再做律師

讀完都30歲

呢啲工好咩， 悶死人又驚比個官串

為份糧咋嘛，hea住做未算
讀bbq都準備去陪跑

明顯一堆讀Law同PCLL入去

又冇嘢學又高要求

pt 13都又group in又final in , 使唔使呀

有邊個做正苦嘅係覺得份工係好㗎，都係為錢㗎啫

有冇人講下工作性質

d乍
香港學生通病 listening同speaking差啲 我得e

請狀？

大狀

呢d仆街工都做
為政權打壓異己

會唔會只係告下隨地吐痰，過馬路衝紅燈嗰啲咋

大鑊嘢應搵律師告？

如果係做刑事檢控義士 真係有offer都揀失業算

應該好撚困身，冇得話請假就請假

依份工係咪收上頭order 9告暴動O個D?

冇u grad 但前兩年讀咗個hku space legal studies 唔知有冇機

係 或者偷嘢嗰啲
大嘅唔係法庭檢控主任做

招聘程序係點

專請返pc散仔